
\subsection{Debugging/Logger GUI}
\label{sub:debugging_logger_gui}



\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=1\columnwidth]{whole-debug-window.png}
  \caption[Bildschirmfoto der Applikation]{Printscreen der Applikation im laufenden Zustand}
  \label{fig:printScreenGUI_debug}
\end{figure}

Für die Überwachung des Fahrzeugs während der Testphase können direkt aus dem Java Programm
verschiedene Informationen via TCP vom Pi an ein auf einem Laptop gestartetes Java Programm
gesendet werden, welche diese dann darstellt. In der Abbildung
\namerefit{fig:printScreenGUI_debug} ist
ein Printscreen von der laufenden Applikation abgebildet. Es können verschiedene vordefinierte
Nachrichten gesendet werden, welche dann im GUI dargestellt werden.

\begin{description}
\item[Bilder]~\\
Es können die aktuell vom Pi verarbeiteten Bilder übertragen werden. Diese werden dann
oben links im Gui angezeigt. Die Übertragung der Bilder passiert mit geringerer Priorität als die
Übertragung anderer Informationen und es werden stets nur zwei Bilder gepuffert, so dass bei einer
ausgelasteten Verbindung die Übertragung von Text nicht verhindert wird.
\item[Text]~\\
Es kann Text übertragen werden, welcher dann unten links geloggt wird, zusammen mit der Zeit, zu
welcher er
empfangen wurde. Dies wird zum Beispiel verwendet um zu signalisieren, wann die Statemachine von
einem State in einen anderen übergeht oder wenn Exceptions auftreten.
\item[Lenkungswinkel]~\\
Der Lenkungswinkel wird unter dem Bild sowohl als Zahl als auch visuell auf dem Schieberegler angezeigt.
Dieses Feature wurde ergänzt, da es sich gezeigt hat, dass es von grossem Nutzen ist, wenn man den
berechneten Lenkungswinkel stets sehen kann. Dies erlaubt es mögliche Fehler in den Berechnungen zu
erkennen ohne dass man den Fahrweg des Fahrzeugs interpretieren muss.
\item[Zeitmessung und Bildinformationen]~\\
In der rechten Spalte des Bildes können Zeitmessungen und andere Informationen zu einzelnen Frames
angezeigt werden. Dies ist nützlich um das Programm zu optimieren. Man kann auf einen Blick
sehen, welche Operation auf dem Bild besonders viel Zeit benötigen. Ausserdem kann eine Liste von
Punkten ausgegeben werden, welche den Pixeln entsprechen, die als Mittellinie erkannt wurden.
\end{description}

Die Applikation kann ausserdem Befehle an das Pi senden. Um die einzelnen States zu testen, kann
über das Dropdownfeld unten rechts in der Applikation direkt ein State ausgewählt werden. So kann
man schnell und einfach spezifische States ansteuern ohne die Applikation auf dem Pi neu starten
zu müssen.


